酒店「搵食」盜賊三人幫落網

2018年06月13日

酒店「搵食」盜賊三人幫落網

■兩名內地扒手昨凌晨被押返彩雲邨調查。唐家輝攝

【本報訊】港島近月頻頻發生遊客失竊案，警方經翻查天眼鎖定兩名內地扒手，前日派人在中區一間酒店大堂埋伏，待兩人下手之際將他們拘捕，凌晨再押返牛池灣彩雲邨一單位搜證，尋獲部份失物，並當場拘捕女戶主，初步相信該集團至少涉及六宗同類盜竊案。

旅客辦手續時伺機偷竊

案中被捕兩名男子，分別為55歲姓廖及45歲姓唐男子，均持雙程證來港，另外涉案公屋女戶主姓劉，53歲，曾有盜竊等刑事案底，她涉嫌處理贓物，全部人被帶署扣查，警方正追查三人關係，初步不排除各人為犯罪團夥關係，有人聘請內地扒手來港犯案，再交由幕後主腦銷贓。

港島總區人員今年3至6月接獲五名遊客報案，稱在中環及灣仔一帶酒店大堂影相及辦手續期間，遭賊人偷走放在身旁的隨身物品，包括手提電腦、平板電腦及手袋等物品，總值約六萬元，六名受害人由22至68歲。

警員翻查附近商廈的閉路電視，鎖定兩名疑人身份，前日埋伏於中區一間酒店大堂，待他們企圖偷走一名事主的財物時，立即上前拘捕，兩名疑犯其後供出儲藏贓物地點，至昨日凌晨1時許，探員將兩名疑犯押至牛池灣彩雲邨豐澤樓一單位搜查，撿出電腦及現金等懷疑贓物，以及疑犯犯案時所使用的揹袋，並當場拘捕姓劉女戶主，連同證物一併帶走作證。

■記者唐家輝

上一則
上一則
煙民撐合法化：希望稅平啲

下一則
下一則
校長指「家長要操無可厚非」TSA復考網紅小三生手仔攰